En las colonias de marte, generaciones de humanos habían crecido rodeados de la tecnología que en un principio se concebió para ayudarles a establecerse en el planeta rojo. En una convocatoria ciudadana abierta en la tierra se establecieron los términos para las nuevas comunidades, incluyendo la tecnología. Innumerables propuestas fueron aceptadas como parte de un proyecto faraónico en la que la compleja tecnología facilitaría acomodarse al nuevo planeta, pero no mantenerse en el tiempo, pues se suponía que no había energía para ello. Sin embargo al llegar, las primeras comunidades descubrieron que un mineral que el viejo Perseverance ya había analizado cientos de años atrás, producía mucha más energía de lo esperado. 

Duille había aprendido esto de pequeña, como el resto de sus compañeras. La herencia de las comunidades terrestres se mantenía presente en forma de historia e inspiración. La inspiración era importante puesto que en aquellas comunidades tecnodependientes la labor común se había reducido casi por completo al arte. Arte y trabajo, arte e historia eran todo sinónimos. Hacía algunas generaciones que arte era la palabra para denominar actividad. Nadie se preocupaba por otra cosa. Duille había leído hace poco Crónicas marcianas, bueno no el original si no una versión adaptada puesto que el lenguaje era demasiado arcáico. Pero se había inspirado en él para su próximo proyecto: Libros sonoros. No, no se refería a libros leídos, eso existía desde hace cientos de años. Su idea implicaba crear un modo nuevo de lectura, a través de la música. La música podía expresar sentimientos, siempre lo había hecho, incluso historias. Quería evitar las voces y aún así contar algo, quería traducir esos libros que tanto le gustaba leer a música, una música que cualquier habitante marciano pudiera comprender. Duille se sonreía imaginando como se escucharía Crónicas marcianas en tonos musicales, y comenzó a silbar. 
